**2292. – Hieracium vulgatum** Fr. (H. SYLVATICUM G. G. non L.). – Plante vivace, phyllopode ; tige de 3-8 dm dressée ; panicule subcorymbiforme à //pédoncules //dressés-étalés, couverts de //poils étoiles et de poils glanduleux ; //feuilles vertes non glauques, poilues sur les deux faces ou glabrescentes, les //radicales //en rosette, ovales-lancéolées, lancéolées ou oblongues-lancéolées, //atténuées en pétiole, //presque entières, dentées ou incisées à leur base, //les caulinaires 3-10 ou plus, //les inférieures pétiolées, les supérieures sessiles ; //involucre hispide-glanduleux// ; styles ordinairement livides. ; ligules glabres ; fleurs jaunes.
Bois, bruyères dans toute la France et presque toute l'Europe. = Juin-août.